我俾人拉過 有啲嘢想講

流程

一般會扣你入臭格 隔一陣落口供 折磨你
會用盡方法攞料 然後起訴 包括出陰招
你可以保釋 但要保釋金 同埋要定期報到
放棄嘅話 難捱 但48個鐘唔起訴就放人
記住唔洗unlock電話 同埋可以去醫院驗傷

臭格

臭格嘅真名叫羈留室 一般每間差館都有
同坐監好似 三面牆 石屎床 踎廁 每日三餐
唔同嘅係你可以叫外賣 或者屋企人送嘢食
你可以要求鵝肝 但唔可以要魚 因為有骨
俗語叫臭格係因為狗可以唔幫你沖廁
沖廁只可以佢搞 搞到好撚臭 環境極惡劣

口供

口供有兩份 一份個人背景 一份事發案情
記住 名同地址可以講 其他咩都唔好講
佢問你任何嘢 你都係答佢四隻字 我冇嘢講
沉默係你嘅權利 唔係阻差辦公 唔係犯法
佢會燥底 但吹你唔漲 無謂同畜生溝通

要同自己講要淡定 啲老屎忽有番咁上下
成日一開頭問個人資料嚟撬開你把口
或且兩隻狗 一隻黑狗一隻白狗 令到你亂
唔好覺得有啲警察好 唔好有惻隱之心
密切留意自己心情 保持平靜 '我冇嘢講'

落完口供睇清楚 啲狗唔覺意會寫多咗
check完再check再check再check
但都唔好簽 因為冇一份文件你一定要簽
不過記住要求攞副本 留做reference
口供係班狗鋤你嘅最好證據 萬分小心

律師

48個鐘入面 要不斷要求打俾律師 好重要
最好自己記咗啲電話 佢未必會俾本嘢你
基本上邊個都得 保釋好多人做 個個都識做
同埋唔洗驚唔識個律師 佢會先了解你情況
記住 用警署電話打 唔好俾機會狗搶電話

陰招

- 落口供嗰時你可以解釋自己㗎
- 你認咗佢 我早啲放你走 / 可以減刑
- 有齊曬料告你 你好快啲認咗佢
- 同你吹水 (條例真係咁差? 政府會點樣?)
- 鋤到你好撚眼訓 (記住要保持清醒)
- 扮打電話俾你 你unlock去睇時就獵走咗
- 較凍冷氣 / 遲俾飯食 / 遲俾你去廁所

大大力推

大家一齊轉wallpaper

推俾多啲人睇到

我無野講總之我無野講
我要食飲我要飲水我要食鵝肝其他無野講

我要打俾律師

推！

推

我無野講

我要食鵝肝

臭格唔一定有踎廁

如果係上門拘捕
不如喺未開門時剷咗部機佢係咪仲好

總之都係好惡劣

轉做lockscreen

已轉

我無嘢講

啲狗俾過我食餐肉煎蛋飯

隨身帶粒安眠藥
比人拘留果時即刻啪返粒
work唔work

記住48個鐘唔好瞓就得
同埋千祈唔好同狗傾偈解悶
我當年係背乘數表

其實點解唔可以瞓

點解唔可以訓

怕自己迷迷糊糊講多咗嘢

直接訓著唔得？

唔講嘢就得 唔好開口夢嗰啲

硬坐48 小時
唔搵律師得唔得？

推
警犬完美演譯何為卑鄙

我冇野講

Oic, 咁直接訓 la

push

去狗屋前著多d衫著埋羽絨去會唔會好d

48小時點捱，一開始就話唔舒服要入醫院會唔會好D

推推推推

我要 見律師
要食飯 要飲水
唔解鎖咪唔解鎖
唔簽野咪唔簽野
無野 補充啊
兇我丫 兇我丫
我無野講 我無野講
我投訴你 屌你老母

Pish

我無嘢講 我要見律師 我唔解鎖電話 我唔簽任何文件 我要去醫院驗傷

聽電話唔使解鎖 應該冇事

我自己唔瞓係因為怕迷迷糊糊
唔小心講咗啲唔應該講嘅嘢
當然如果你唔會嘅 瞓得好淋 就ok

係 你搵律師除咗幫你做保釋
其實咩都做唔到 因為狗有權扣你
佢陪你落口供 其實都係教你我無嘢講
所以你忍到48個鐘嘅可以唔叫

口供紙可以唔簽？

算唔錯喎

成份口供簽係"我冇嘢講"
定係會要講D 經過,
例如唔見電話, 不在現場,
我冇經過, 我去借廁所用 既之類內容?

已覆

推

我無野講

係 啲老屎忽真係唔講笑

我要食熱狗...

唔好係到解釋自己 衰撚硬

我唔舒服 我要去醫院 我要驗傷 我要飲礦泉水 我要食飯 要有鵝肝

無問題 入醫院計埋48個鐘入面

可唔可以每兩個鐘食一次飯
放題

可以唔簽

無骨就得 佢吹你唔漲

咁不如叫多啲人實際啲買部kindle 睇吓書好過啦
48個鐘我煲吓game of throne 唔好？

所以要定時要求

加多句 我要屌你老母

推!
我冇野講!

補充:
黑狗白狗好多方法玩
可能會扮晒狗咬狗,黑狗係咁吠你
白狗會入黎叫佢出去冷靜下,等白狗自己幫你
之後會同你博fd,問完你住邊會打蛇隨棍上
問下同咩人住(其實已經可以唔洗再答)
你心軟答左佢,佢就會問你做咩,讀書定做野之類
之後會開始入題,但唔一定係問你,會同你傾計
可能會話:其實我都支持你地架,我都係打份工,你估我唔想出呀
果日見你地點點點.............
總之,講完名,同id號碼,其實你可以乜撚都唔洗答

過來人,我都比狗咬過

唔簽任何野咁口供紙洗唔洗簽？ 定call 咗律師先簽

咁講真
佢地都會對古惑仔果d
我地無乜對社會依一個黑暗面
應對依d老屎忽係會爭d

不過當然48小時既少少辛苦，遠遠比唔上4位烈士既犧牲

順便body check下
我有次係話心好痛
做埋心電圖

入臭格點會俾咁多野你跟身

不如買盒炒飯，逐粒米數仲實際

Lush

我無野講，我無野講 ！

隔離post 話 狗有本簿記低 警誡之後 錄口供之前你講過的特別野
請問係唔係係狗屋走前要拎2樣野
1.口供副本（書面/錄影會面紀錄？）
2.警誡紀錄副本

救命 唔該晒

唔好開口夢就得

腦魔好可愛

我冇嘢講

strong po lm

都話冇嘢講 仲講咁多廢話做乜9呀
你冇俾口供佢 咪冇口供紙可以寫到囉

要不斷洗自己腦: 狗屋入面所有生物都係對你有敵意嘅
講錯一句係會萬劫不復
總之死忍乜都唔好講

手法層出不窮

清好波

呢嗰電話無人接.....ga

save 伍展邦或者星火果個啦

咁撚正 出面茶記買都要30 40蚊

拿,唔好話唔提你
最好唔好分咩核唔核心啦
講少一粒字就錯少一分
唔好再咁on9同狗玩
你要比人咬無人阻到你

我要食牛扒

名同地址可以講 其他"我無嘢講"

記住飲少d水

係 行得正企得正 冇嘢驚

我轉過幾次 呢個係發夢現場有人叫人抄低既
未打過唔知有無人接
你講呢兩個幾多號 我加返

exactly

做乜要講其他野俾資料人鋤你？
我無野講到尾
第一次要搵律師

你小心剷完再唔小心跌咗落廁所呀

黑警日日對住殺人犯強姦犯 應該唔會再信人性本善

屌,開始睇到嬲
講完又講啦,叫你班人無野講就得
又話咩要講唔見電話,不在現場

唔好咁 你嗰時會係好驚
你判斷唔到邊啲係核心問題
唔似喺屋企 乜都唔講最好

假如隻狗喺口供紙亂加料，咁應該如何應付？
同埋係咪一開始俾狗拉嘅時候已經可以要求去醫院驗傷？

係 好陰濕

可以唔簽 但攞copy

佢遲比我去廁所我咪喺口供室瀨,佢幫我清潔咋嘛

yes

好奇問下 如果落口供果時不停叫救命會點

開大冷氣, 話凍親, 去醫院得唔得

同佢傾下皆大歡喜劇情

中間律師電話？

不如食鵝肝好過

得

見一次笑一次

人手置頂

口供紙都可以唔洗簽？

佢會照寫 佢要照寫

傾下休班警犯法問題

著定heat tech去有冇得諗？

Btw 口供紙都可以唔簽？

咪講左唔簽名
你簽名即係作實

警誡副本真係好小人知 一齊幫手推推 ，狗係現場一警誡完你，你講句呀狗比次機會，佢落左薄已玩完

放大啦
應該話,由你見到有狗開始已經咪撚亂講野,狗咬你唔需要睇場合

係 比次機會即係等於你認咗

搵律師陪錄口供收幾錢

律師黎之後，你有時間放鬆

咁好快捱到48

千祈唔好，好識屈人，但你無野講就無得借題發揮

驚答多左 名同地址都可以答 我冇野講？

唔簽口供紙都可以拎COPY?
如果佢加鹽加醋都唔使出聲照樣唔簽同拎個COPY算?

兩隻狗負評

[深度分析]從｢沒有大台｣走到｢命運共同體｣

exactly 唔好俾狗有機會charge你

咁又未去到日日既
香港犯罪率邊有咁高
同埋佢地好多時間都係hea緊
佢地唔信人性本善係因為自己本身賤到透
核心價值係懶、貪、賤、淫，衰過太監

【被捕支援】mobile 版

星火同盟抗爭支援【24小時】
Tg:
Wts:
Messenger:
Call: +852 98190979

伍展邦律師【24小時】
Tg:
Wts:
Call: +852 26081400

民權觀察【24小時】
Wts:
(暫時至2019.7.7)

本土民主前線 【24小時】
Tg:
Wts:

請連同以下資料，聯絡上述單位：
1. 被捕者姓名
2. 被捕者身份證號碼
3. 被捕者所在警署 或 乘坐之警車號碼

#我無嘢想講
#我要見律師
#無限loop
#法援

知識黎
值得多D人知

見有d人話
坐爆48個鐘 搏無條件釋放
唔使定時定候報到
Ching點睇？

唔好對畜生有惻隱之心
唔好對畜生講無謂說話

thx bro!

一諗起好多人受完換番黎就覺心寒

勁

發夢夢到個畫面係，藍色集會入面比廢老打，啲狗拉睇兩邊。
廢老當然同狗落足咀頭做一份有力證供，而受害果個成份證供都係我無野講。上到庭會唔會好不利？

當然就算講事實啲狗目的都係屈鳩你

提提你地,你知啦,病起上黎有分時段既咩?
你地要記住,唔係叫你地濫用,不過比人拉左,壓力大,身體唔舒服好合理
你係痛到要白車就記得要出聲,唔好忍,身體既野可大可少
我有次係一日內又頭痛,心痛,肚痛,果次我無記錯睇左3次醫生
你去醫院又一定要有人陪,我果次好似係13,4個鐘左右走左
我強調多次,唔好作不誠實既使用或濫用,不過真係痛就唔好忍

求原片 好想睇返

對住差佬佢問乜你都話我冇嘢講
唔好咩自作聰明講任何野
你呢一刻要贏既係鬥少漏洞，唔係要進攻

總之你有頭暈身㷫唔舒服，要毆就毆要肚痛就肚痛個心臟唔舒服就係唔舒服，就要求入醫院
入到醫院最緊要同醫生講頭暈行唔到，抖氣好唔順個心拿拿下，要留院觀察，同要做一大堆檢查嗰啲內科病徵

啱 有人講咗 唔好簽
你有權去醫院 (心口痛etc.) 冇問題

有用 記得意志力要堅定

我無嘢講 我要見律師 我唔解鎖電話 我唔簽任何文件 我要去醫院驗傷

你鍾意啦 可以唔簽

咪傻啦！on9咪係度陰鳩人，你係咪黑警？

可以 放心

副本有問題 即時投訴?

你呢D叫 on9。 一有同事實偏差。你已經係一個唔誠實既被告。上庭死硬

宜家3隻 唔緊要 人定勝狗

被部ps4你打機好唔好on9

簽咗就作實 有法律效力

你自己想傾就傾，唔好係度教人，死黑警

推推

啱呀 你保釋可以早走 但遲啲要定時報到
你唔保釋 佢無料charge 你就一生輕

講真係唔係都話去醫院最好
有得遊下車河， 醫院環境又好過臭格

想問有咩文件係一定要簽

係好好多

唔好意思阻阻你, 見到有wallpaper係得一個電話仲要剩係for messaging, 所以整左一張俾大家用

冇嘢一定要簽

仲要拎警戒供詞，若果無警戒供詞一定要警犬mark起

屌
我冇嘢講

拎幅本。一陣黑警自己加料

48小時無得訓?

上面講過 我會建議保持清醒 怕發夢講多咗
如果你肯定自己唔會嘅就可以瞓

怕D中學生唔夠堅定講多左

想問下 話自己好累想訓覺得唔得? 比唔比?

我見過口供紙 Sample 有一問一答格式, 然後要抄一句大概係話"以上資料屬實"嘅字句
例如
============
A: XXX年X月X日你喺邊?
B: 我冇野講

A: 你當時有冇XXXX?
B: 我冇野講

[以上屬實]
===========
咁樣簽唔簽得?

你冇野講,冇講過野,何來有呢啲內容呢

wallpaper要有自己個樣呀

可以
但你瞓到一半又俾人叫起身落口供

你知好多戇鳩瞓醒時係濛濛下，人問乜就話係

佢問點解唔簽可以點講？

辛苦巴打

即係唔簽就算佢亂寫都冇問題？

好容易俾人帶到 兇兩兇就咩都講曬出嚟

有一樣想問 會唔會打人
我驚啲細路屈打成招
我無野講 我唔解鎖 我搵律師 唔好凶我

各位哥哥仔，你記住唔需要解釋
唔係先生同學生啊
你有權唔簽就係唔簽

老江湖？

exactly thanks bro

係咪即係48小時都唔瞓得 唔係幾明呢點 要保持清醒？

問你名都我無嘢講？

唔好意思 想問下啲狗咁亂拉人坐臭格 可唔可以投訴佢地 又或者吿佢地要求賠償損失 有冇法律人講下

俾人打問佢職員編號會有咩下場

一定有機會
不過唔知係唔係喺呢啲䅁度打

再打
打完你一次唔爭在打多你一次

律師正常係咪都可信？可以如實講比佢聽個情況？

叫外賣係邊個俾錢？

好多仲係get唔到重點...

記住保持沉默，唔簽任何嘢，不合作，係你哋權利嚟

如果你覺得自己意志力唔夠，你都係即call律師啦

無限唱 sing Hallelujah to the Lord

recap: 樓主淨係話可以答名同地址, 其他冇野
講

我睇真係成班學生哥黎

推

我無野講我無義務解鎖電話我要見律師我要睇醫生我唔會簽任何文件一個都不能少人無事先可以做世界冠軍

點解要簽 簽左對你有咩著數 唔簽吹你唔脹

包埋定要比錢
會唔會收天價

名 地址 身分證號碼
完
我無野講

我想同啲學生講
任何你親筆簽名文件呢，即係畫押，好似古裝片係衙門嗰啲呀
簽撚左就認係你同意內容

狗仔會唔會冒簽？

係 而加唔洗簽佢都吹你唔脹 呢d為市民既權利黎 對住d 唔洗同佢客氣

我無野講

陰招

- 落口供嗰時你可以解釋自己㗎
- 你認咗佢 我早啲放你走 / 可以減刑
- 有齊曬料告你 你好快啲認咗佢
- 同你吹水 (條例真係咁差? 政府會點樣?)
- 鋤到你好撚眼訓 (記住要保持清醒)
- 扮打電話俾你 你unlock去睇時就獵走咗
- 較凍冷氣 / 遲俾飯食 / 遲俾你去廁所

真係好陰濕

係驚冒簽

佢冒簽係佢嘅事，係佢犯罪
所以點解要拎份副本你自己keep

因為到法庭，呢個就係你冇簽名嘅證據，方便快捷，唔使下下要搞一大輪又乜春筆跡鑒定之類，晒鳩你金錢同時間有排坳

thanks

自己小心

我無嘢講 我要見律師 我唔解鎖電話 我唔簽任何文件 我唔舒服要去醫院 唔好凶我 我要睇你委任證同編號投訴你

我冇嘢講

集中五大訴求
一、徹底撤回修例

二、收回暴動定義

三、撤銷對今為所有反送中抗爭者控罪

四、徹底追究警隊濫權情況

五、以行政命令解散立法會，立即實行雙真普選

十幾歲嗰d仔妹實中計

*o靚仔o靚妹
點解出唔倒隻字

咁點袋住電話？

唔好撚on9啦，入黎誤導人？

好難 因為狗對你冇duty of care
同埋佢依足程序 好難搞

加多句我要見指揮官

我都係唔清楚姐.
由我個回覆沉左佢.

我無野講 我唔解鎖 我搵律師 唔好凶我 我投訴你

要靠大家廣傳

整合左，可set wallpaper

話驚冒簽嗰啲唔洗驚 就算狗真係夠膽死冒簽
你上到庭你嘅律師都可以提出簽名嘅真偽
確實咗係假嘅 份口供等於無用 狗輸咗一截

Push

你唔好簽就得

後半先好睇

—————————————-
我無野講 我唔解鎖 我搵律師 唔好凶我 我投訴你

佢啲飯係免費 佢可以嘈醒你
你剩係可以要求去醫院

Ok 記住不斷話我要打俾律師
同埋最好用警署電話打

即係48個鐘入面訓覺，發開口夢講野都計口供？
我無野講

我冇野講48小時後冇料就放人
有料就即日上庭？問認唔認罪前有冇得搵律師？

可唔可以整個我要食鵝肝

一日得三餐唔洗錢 食乜佢話事
你有要求要食乜或者係咁要買野食就你自己俾錢

去醫院驗傷應該會係人生睇急症最快的經歷

咁我可唔可以唔落口供 話我無嘢講？

我冇嘢講, 但係要推一推

落口供係程序 唔好拒絕

唔緊要，依家清楚就ok

手足be water

推啊

用緊 唔該巴打

係 無料到48個鐘一定要放
唔會即日上庭 緊係有得搵律師
right to legal representation

禁錯負評...我戇鳩唔好意思
唔洗客氣

屌你老尾...

根本你乜都唔講口供紙係唔會有內容

踢保好過保釋
踢保好過保釋
踢保好過保釋

基本上，就算你唔保釋，佢都唔會困足48 小時。
因為多廿個鐘做嘢佢都唔會夠證據，你唔係VIP。佢提出得保釋，即係放你都無所謂，預唔會48 小時內搜到證據。就算你果刻唔保釋，唔使過多好耐都會放。踢保好處多，唔使按金，唔使報到(你日後報到所需麻煩多過48 小時啦)，唔使掛住個保釋人士嘅名。

踢保好過保釋，時間幾乎一樣。

我無野講係最核心, 你唔清楚既一律無野講, 就算你清楚既都係無野講, 所以總括一句
我無野講

入臭格係咪乜都唔俾帶
有無啲咩可以帶入去
驚悶撚死

推
我要食鵝肝

屌你老母真係睇撚到我火撚滾，由開post講撚到依家，我冇野講，同乜都唔好撚簽，點知成班戇鳩仔係到覺得自己好撚醒又點撚狗點樣答，又話咁樣應唔應該簽，真係比人拉都抵撚死，已經大撚把巴打教撚晒路，仲要柒下柒下

一定要睇，要學

嘉年華咩

巴打最後點

見到你打自己既經歷 D警察真係好仆街
冇獨立既查警制度一定連基本人權都冇

你

唔好俾班狗聽到

自己key落去有幾難

有冇人可以查到自殺既係咪已經被警察短期內拘捕過既人

飯係任食，肚餓就叫佢比野你食，食物內是一定無骨的，冇得你揀。

致失落 無力的戰友

推到畀香港母親睇到

其實我一早就有講要做好善後工作
比人拉又比警狗陰 對一個未入成人社會既人係完全冇支援
如果查到自殺既人都曾經短期內拘捕過呢

點解要有自己個樣?
證明部電話係自己?

比卡超

我屋企有keep 單 有imei, 之後再算啦

如果我冇錢呢？ 利申：窮L

基本上佢可以收曬所有嘢

凡任何人被警務人員拘捕，如該人員合理地懷疑任何報章、簿冊或其他文件、以及該等報章、簿冊或文件的任何部分或摘錄、任何其他物品或實產是對調查該人所犯或合理地懷疑該人曾犯的罪行有價值的(不論就其本身或連同任何其他東西)，則在該人身上或該人被拘捕現場或現場附近搜查並取去上述各物，乃屬合法 (第232章 第50(6)條)

冇事

咁佢洗唔洗抄你背既乘數表落口供紙

佢地會唔會打飛機射落d飯到

咪食佢嗰啲 食得落口嘅

巴打我有野想問
入左去係咪坐夠48佢唔夠料就放你走？
去醫院時間計唔計算在內？
同埋落口供係咪就咁講我冇野講就得？
聽講又話錄影又要寫野咁其實係做乜嘢？
如果長期食緊藥入面準唔準食
唔該晒巴打

佢嗰度有咩食？同埋想問響臭格sing hallelujah to the lord大合唱係米一個好選擇？

想問
如果佢話提早放你走 但要保釋
係唔係可以拒絕保釋拒絕提早走？？？

另外如果佢話可以早啲放你走 但要簽野咁係咪都唔好簽？

唔好浪費自己氣力 48 小時話長唔長 話短唔短

係 48個鐘係極限
緊係計
係 可以講名 地址
唔洗理 我無嘢講
呢個唔清楚 有冇巴絲補充

打電話比你真係好仆街
好易中招

一直冇嘢講 口供紙就算唔簽名 都可以叫佢比個副本？ 定冇嘢講同簽咗名嘅口供紙 先有副本拎？

有聲

唔建議 保釋多手尾跟
千祈千祈唔好簽
睇番上面講嘅陰招 萬事小心

係 電話有太多有用嘢

落口供果陣係咪講我無野講都得？

係 唔好話我唔知
唔知同冇嘢講係好大分別

你直接講畀人拉過，咪撚咁揚。

有冇高手整個我要食鵝肝腦魔

如果口供副本同你所講既野有出入可以點？就咁唔簽名就okay？

你可以提出 但唔簽係最好方法

我無嘢講！

我無嘢講 我要見律師 我唔解鎖電話 我唔簽任何文件 我唔舒服要去醫院 唔好凶我

五大訴求

一、徹底撤回修例

二、收回暴動定義

三、撤銷對今為所有反送中抗爭者控罪

四、徹底追究警隊濫權情況

五、以行政命令解散立法會，立即實行雙真普選

到時口供紙咪剩係得我無野講？講多d我無野講隻狗咪要寫多d字？

btw，以前好少留意，因為唔會諗自己會有機會被捕
不過而家個個都要做好準備
各位戰友唔好有事

pish

直簽講，唔簽，要copy，應該得「我冇嘢講」4隻字。

最後冇改返，出嚟同被捕支援律師講。

係 你講乜佢寫乜
佢會好撚燥 係咁吠

thx巴打

可以要毛氈，當然，佢係可以玩你唔畀，冇片就冇證據。

我無野講 我要見律師

佢會同你打尖，幾個鐘就搞掂，計入48。

冇隻狗係好人

呢d嘢，係同律師重組案情嗰陣講。

踢保係咪唔使錢？

去醫院驗傷計唔計入48小時內？

仲有d小學雞以為贏到少少口舌之爭，串到人就好威on99

我要搵律師

I have nothing to say

我諗就算剩係講「我無嘢講」，但全程態度唔好寸，咁應該會易過啲，佢地會玩少啲

口供紙要唔留字打大X

但最尾一定要你簽名先走得

所以記得 律司黎到 先搞張口供紙再簽名 再叫律司見識下影印幾張copy

入去健身
屎都會冇咁急

計

唱歌解悶得唔得

why not
記住呢啲唔係阻差辦公
佢最多燥底

啱 你唔講嘢唔代表要刁難佢
唔好同狗一般見識

你絕對有權要求執每一粒字 執到你滿意

計

所以你如果訓足48個鐘 係可以唔駛入返臭格

口供紙就係醫院到搞埋

前提係醫院叫話要留足48個鐘

記得入醫院都要搵律師

有啲難 你話自己心口痛仲好

thanks bro

有肚痛就可以

你俾人塔點臨時臨急搵張單俾佢

簡單啲講，隻狗講咩你只要理解為：佢想鋤9我佢想鋤9我
已經有巴打教哂路，唔好覺得自己係個刻可以撚返隻狗轉頭，班狗仲奸過啲健身/美容狗，總之一句，禍從口出

乜都要拎copy，唔簽。

狗係有本嘢，不過可以唔畀你。

但係，踢完保，多數，狗係未正式控告你，

即使你呢個時候揾被捕支援，佢哋只係mark低你，因為你未被律政司正式起訴，未有case no.。

當律政司正式起訴你，你會收到信 (和電話)，有隻狗會約你講。 (貼心提醒：扮豬食老虎，一切小心)

冇記錯的話，收到封信上係會有
1. 你被起訴的罪行
2. 有d案發經過內容，細心d睇，律師唔會理

自己留意，所有嘢係要你諗定再chur住律師問，雖然係被捕支援，但d律師唔係真係咁細心。 你唔講唔問唔chur，隨時入冊。

我意思係收得你入臭格都收電話架啦
但怕出返黎屈部電話唔係你

班差佬其實靠惡，一般市民如果識d條例就唔洗驚，淨係識得大大聲叫你認

好奇問個廁所係咪你入之前已經係一直冇沖
即係唔知連上幾多手果啲屎尿都係度
仲唔講果啲屙寫左果啲

我記得入之前係有沖嘅

推 保持冷靜 我無野講

as you wish~

正

係咪上門搜查令上有寫要查手機電腦嘅資料先要unlock俾佢睇
其他情況一律唔使

其實好多嘢唔係白紙黑字寫喺啲條例
好似啲陰濕嘢 靠大家互相提醒

我想問 如果我有幽閉恐懼
困向臭格會發作
個人好驚 打晒震 會喊
咁我可以點做？

利申：對閉門環境有陰影

總之佢話有證據都唔好認，多數假，電視劇都有講，有證據呀sir一早charge左啦，仲同你遊花園

如果張口供紙比狗寫多咗 我有咩方法追究？比狗屈咁點？

勇敢啲

nucleus

出嚟自己揾，但出面要有人知你48。

因為最worse係48後，狗即刻起訴，扣留你至下一個工作天排期提堂。

然後通常堤完堂，法官准你保釋，最worse就係法官決定要羈留你直至 下次上庭 / 全程還押。

咁嘅情況下，一開始就要記住被捕支援同律師電話。 有咩證據 要揾 / 要留 / 要棄，而家就要搞。

你唔簽就得

但係咪可以要求去醫院？
向醫院拘留48小時？

如果自己電話響係唔係邊個打來都唔好聽？
廢事被狗拎左去？

如果有需要，希望你可以企出黎分享你既經驗，多謝你。

我有個idea，關於點樣破解班狗既白色恐怖。

唔使錢

可以要求去醫院 計落48個鐘

咪玩啦，就算運動褲都會有袋，佢要屈你毒你點都入

自己小心啦

好靚
即轉咗
多謝

了解 知道點做了

食飯都係響臭格入面食?
我驚食食吓嘔要入院檢查...

聽電話唔會解鎖架喎

佢唔比我去廁所既話, 我直接隔住欄杆屙出去得唔得
反正佢搞大左件事我仲可以入佢一獲

其實係，不過冇得飲水

最尾果幅

想問如果佢叫我比電話佢 係咪一定要比？
有權收？

唔洗客氣

唔通放你出嚟咩

睇過佔領有幾個義士俾拉。全部企硬踢保。黑警多次tum佢地 保釋金由五百減到五十。

唔使unlock呀，仲有，好心而家就攞走哂轉哂改哂洗哂d有record嘅冇用嘢啦。

一定會，佢地有方法打撚到你內傷

Sorly 想簡正皮 錯手禁左負皮

唔簽係咪代表剛才所落嘅口供唔成立 冇法律效力？

啱

有個踎廁

唱日文歌

地址唔係要講？

除左名同地址，學校職業係咪可以唔講？

係 千祈唔好講

份鵝肝警察出錢？

明顯你出

認真：學冥想

碌唔死狗狗死唔易

錢係佢地比？

老鬼中坑一名同樣俾狗搞過，想講樓主既提議已完全正確，全部都係前人累積番黎既經驗，咪撚好似上面有幾條戇尻仔咁話要挑釁人，贏黎有乜用？你咁撚雷又激進，麻煩留番淡氣再勇武野餐幫手足好過。

另外補多一少個陰招point，臭格內千祈唔好提自己衰乜做乜，見到同路人互相鼓勵就得，唱歌/念經/叫外賣⋯etc

請你食?!

之前比人屌到仆街，但今次變咗做教材

鬼佬叫jail house snitch.

佢可以督灰做控方證人

聽電話會unlock??

成個連登已經洗腦式咁loop住堆model answer, 真係唔需要再耍小聰明諗其他嘢去增加被砌生豬肉嘅風險

認真work
訓撚左拎你隻手指打指模
話你强奸隻狗

我冇野講 我有權唔解鎖 我要搵律師 (背定律師電話) 我唔簽任何文件 我唔信任何警察 我要警誡記錄 我要食飯 飲水 毛氈 去廁所 我唔舒服要去醫院 我要驗傷 我要睇你委任證同編號投訴你

Sorry，唔可以叫「信」，係「文件」，約你出嚟嗰陣畀你。

幫推

我無嘢講 我要食鵝肝

你嗌外賣咪你出

係 好唔好食見仁見智

你唔保釋，嗌多兩盒冷飯，去多幾次廁所都要趕你走啦，又落唔到charge (住), 邊有咁多狗女得閒服侍你

打得甩其實係咪根本無超標？點解匪犬唔即刻同佢驗血？

有無英文版 係外國無嘢做 可以發夢send 俾人

大大力推，不過仲有一點想加番，apple用家記得要閂face ID，轉做手動入password，慎防班人搶手機一對你個樣就開到

我得呢d

冇，你冇野講

點解唔好訓呀？ 唔好意思 唔識

睇到了。謝謝🙏🏼

48 個鐘唔訓得好難頂

扣留會唔會拎走你電話？

會

記住任何情況都唔好unlock俾佢

咁如果佢搵方法解

你宜家set"撞10(?)次密碼洗機"

唔舒服大晒

推推推

PUSH

啲錢係咪你畀㗎

當然 你有權唔簽任何文件。不過就算唔簽都叫佢拎翻副本

無知一問 狗會唔會好似劉德華咁扮律司扮幫你其實鋤你？

我睇人話坐爆咗係唔洗翻去報到。但如果遲啲佢要拘捕你就可以直接上門。如果你係保釋的話，佢有料捉你就會提前通知你，同你約時間翻去，咁你就可以call定律師。睇下ching你想點。申利:非law人

去醫院睇醫生洗唔洗比錢

好似唔洗。

乜都話冇錢，保釋都唔洗畀，你全心踢保而未夠48佢又想放嘅，冇錢都會放。

id 名講得 電話係咪無需要講？

難食到仆街認真

不能同意更多

佢問你可以講嘅

正確 補充番 你咩時候都可以搵律師

可能會 天大地大 咩陰濕招都有 自己小心

好高質

食埋人哋嗰盒

```我無嘢講 我要見律師 我要食嘢 我要飲水 我要毛毯 我要去廁所 我要去醫院驗傷 我有權唔unlock 我要踢保```

有冇可能連口供都唔錄？

仲有Android都要停用指模鎖，要緊急停用可以長按power制再撳lock down

你盒飯好快數完😂計我話呢 長頭髮可以數頭髮 短頭髮可以數腳毛手毛 無毛就數毛孔😌 48小時應該都數唔完😌

我都係

有長期病要長期食藥係咪可以直接去醫院訓48個鐘？

呢個真係唔清楚 有冇巴絲答到?

大家明白就可以，我都講聲唔好意思，大家係同路人

真係唔明點解今時今日仲要問係咪有嘢要講

好銷魂

反送中有望！

佔領公屋互助委員會攻略

幫手share出去

我無嘢講
我要搵律師
我唔解鎖
我唔會簽
我要飲食
65499452

我冇嘢講 + 唔簽所有嘢

不過記得都要copy

唔簽都可以拎，一定話要拎，唔畀嘅話出嚟揾律師講返

想問下錄口供時可唔可以要求有律師在場先開始？

可以

臭格可唔可以食榴槤

唔肯定 佢會唔會驚你攞啲刺插自己

祝黑警全家生性病

想向樓主請教 狗署裏面可唔可以錄影？

可以 當然可以
記住法庭係一定唔得

這個gif正好多

要推

推爆

1.我無野講 2.我要見律師
3.！！絕不解鎖！！(唔記得左密碼//就算解都要有律師在場）

民權觀察 被捕須知懶人包：

法政匯思 截停與搜身懶人包：

法夢 入屋搜查懶人包：

警察 截停 扣留及搜查的權力 各位請背一背

身份證記住要用 RFID 卡套！！！！！！

各位手足，我係2016年畀警犬資訊科技罪案組拘捕嘅肥菜，同大家講幾句

被上門拘捕時，心理經驗分享（面書轉載）

我俾人拉過 有啲嘢想講（有落口供實用資料）

被捕由頭到尾，個人經驗可以入黎睇睇，信我實無事！請推

被捕須知，經驗之談，希望大家用唔著

[唔好問我點解知] 畀狗咬上門 注意事項

想知叫外賣個到
你啲銀包俾人收晒
當刻咪俾唔到錢？
定唔洗即刻俾錢？

48小時入面比黑警打可以點
一開始影低自己全身做記錄先？

有用

口供寫完都唔洗簽名咩?

記住記清警察對你做過咩野，有啲唔岩程序都可以用程序打乜啊各位

之前睇舊po又話要簽一份嘢嘅

電話未解鎖個畫面要有你個樣
唔係可以告你偷電話

記住disable touch id

"口供有兩份 一份個人背景 一份事發案情
記住 名同地址可以講 其他咩都唔好講"

咁事發案情個份都可以唔講野？？？

我記得係唔洗嘅

係「我冇嘢講」

情況許可嘅影低佢 你有權影

唔好意思 問多少少
咁suppose 口供紙會冇野好寫
姐係比張白紙你簽？？

佢會不斷寫我冇嘢講
因為你講乜佢就要寫乜

我冇野講 要見律師

要求食鵝肝佢會俾咩你

你可以外賣呀 冇骨就得

咁可唔可以狂讀"我冇嘢講" 變相罰佢抄

app 鎖其實有無實際作用，假如你好傻豬被unlock

我無野講
我要驗傷
我要見律師
我要投訴你

如果落口供要求用英文得唔得？

shhh

Yes

唔好有face id touch id

有關保釋方面, 補充少少, 有錯請指正
其實有無律師, 分別不大
佢肯比你保釋嘅話, 會問你身上有幾錢, 然後講個合理嘅金額, 加埋其他條件 (eg 報到日期), 就可以保釋
佢唔比你保釋嘅話, 律師來到, 都逼佢唔到比你保釋
唔好有幻想, 以為無律師就一定無得保釋, 或者律師來到就即刻有得保釋
其實甚至幾時落口供, 律師都係控制唔到
佢有好多理由, 決定幾時落口供, eg 暫時無房可以用, 負責嘅警員有其他嘢處理緊, 負責嘅警員落咗更, 要等另一隊接班

辛苦你了。好好保護自己

thanks ching

頭先有人講, 唔可以有骨, 我估以無骨嘅嘢嚟講, 呢個算係正路

係學校，用電話注意

電話有face ID好危險
1. 取消face ID，老師拎電話望一望你個樣就開到
2. 記得拎到電話熄機先，因為一開機要輸入密碼，face ID失效
3. 如果熄機再開機要禁密碼，電話向自己輸入密碼，唔好比人見到手型，等人有機會撞你密碼，如生日，簡單密碼易撞
4. 安全可以每次用完熄機
5. 記得啲重要人士電話

如果有同學搶你電話用
隨時睇曬你啲野

如果係學校 老師係有權收走你電話，唔小心比老師睇到你啲資料就唔好

返學小心啲

唔止學校 野餐行街都要咁做

見機行事
有啲嘢如果好明顯, 例如根本不在現場, 而且有好可靠嘅不在場證據, 咁講咗都無壞
但如果不在場證據唔可靠, eg 泄露咗會有機會被竄改或者毀滅, 就要相當小心

有相關經驗 唔係黑警
呢個真係好重要
隨時收走 累到同學仔

你以為大大部 Kindle 會唔收?

我無嘢講 我要見律師 我唔解鎖電話

見機行事+保持冷靜

直接去醫院唔係好啲咩?

外賣飯入差佬數嗎？

瞓咗你點知佢做乜

如果夠淡定可唔可以玩9返佢地轉頭

一開波不斷重覆我冇野講，
然後佢地走哂掉低你自己之後，
隔幾個鐘之後就大吵大鬧話有料爆，
然後佢地帶齊架生黎就話唔記得哂，
我都係冇野講啦

然後隔幾個鐘又loop 一次

on99，咪搞多野啦，cau完每一樣野都有機會’用紙筆記錄低，將來有機會作為呈堂證供‘

反而想問上面話唔好訓著…
要keep住唔訓堅有啲難
認真，可唔可以誦諗佛號‘喃嘸阿彌陀佛’
個人真係得依個方法

自己俾

你可以話心口痛去醫院

你喜啦你喜啦

瞓有問題 你唔好開口夢
同埋唔好喺唔清醒嘅時候講嘢就得

*冇

加油

有用 推

幫推

勁有用，推啊

我無野講！

依個post真心有用

48小時臭格入面 黑警有無權沒收你手機？

有權沒收 但冇權unlock

up

即係兩份野
一份名同地址
一份口供
都唔洗簽？
走個時又洗唔洗簽任何文件？

咁人人都要用iPhone
其他機真係好易俾黑警黑

重推

如果喺臭格打飛機會點？

不如傾埋你老母好唔好屌啦

你有紙巾就得

"開始對狗打飛機"

唔洗簽

同埋外賣點嗌？如果又唔知有咩嘢食offer到同幾貴。

有用POST 推番上黎

你要諗定喇 冇理由開電話睇

我都要原片

地址都要講？驚上門玩鳩

可以唔講 但建議講

加油。

話你知，拉過就唔會再驚

‘我無野講 我要文件副本 我要見律師 唔會簽任何文件 有權唔解鎖’

推返上黎先

推返上嚟

地址係地區定點。

同律師有咩要交流，有咩講得有咩唔講得？

叫外賣d 狗比錢?

推! 萬一唔好彩比狗拉都有個底, 推比更多人知

點解咁講

意義係邊

純粹唔好去太盡

你俾

亂講地址得唔得？

打電話比律師要講D咩，唔講得D咩

咁叫d 重口味野比狗狗聞算啦, 狗狗個鼻咁靈

叫狗糧

放心講

唔好啦

721

721 推

721見喇咁多位!

七大訴求
- 全面落實雙真普選
- 永久完全撤回逃犯條
- 釋放所有反送中被捕抗爭示威者
- 成立獨立調查委員會
- 撤回暴動定性
- 永不實行社會信用評分系統
- 收回多功能智慧監控燈柱

我無野講
我要見律師
我要飲水
我要食飯
我要毛氈
我唔舒服
我要去醫院
我有權唔unlock 電話
我要投訴你

如果可以詐死最好博去醫院,醫院人多安全,硬件都舒服好多.
辦法:有鏡頭之下,如果已經俾狗按低左,唔好掙扎,詐暈,有鏡頭佢焗要call白車,去到醫院同醫生講想自殺/各種理由,總之諗辦法留醫

千祈唔好，你所講每一個字都會成為佢地既線索

可以唔講。
如果有帶身分證，放上檯面，之後就可以開始自閉，佢哋自己會查到，查唔到就幫佢唔到

所有狗拉人之前都會同你講一段野，XXX我依家正式拘捕你，依家唔係事必要你講，不過如果你講，所有野都會用紙同筆記底.....
呢段之後開啟自閉模式
除左要求見律師之類例外

1. 被捕需知
行動前：
請準備一個緊急聯絡人。
緊急聯絡人需要在事前知道你的中英文姓名，
並在你被捕後知道你在哪間警署，然後冷靜地聯絡法律支援。
諗定你所有物品既用途同解釋
(比如手套係行山/爬山用.. 之前個袋行完山唔記得拎走之類)
(比如XX係XXX用.. 之前個袋XX完唔記得拎走之類)
衣著盡可能不引人注目
被拘捕時：
查身分證一定要比, 但搜身同袋可以要求返警署
警察要有合理懷疑才可將你拘捕，更必需告訴你被拘捕的罪名。
被捕時請記下拘捕你的警員編號、被拘捕原因及罪名。
到警署後，警察會扣留你的所有物品，物品很有機會離開你的視線，
手機入袋封口, sim卡 Sd卡手機及電池分開痴紙入袋封口，袋上抄下sim卡 Sd卡手機編號及電池型號，亦請自己抄下一份 故應考慮後果，決定帶／不帶敏感物件和資料在身。
拘捕後，你說的所有話都有機會成為口供，就算不是正式落口供（在警車上、警局中等候時），所有與警察的「閒談」也有可能成為有助警察調查的線索，可免則免，不要與警員閒聊，警方絕對不是朋友

你有權拒絕說話、回答問題或簽署任何文件。

返抵警署：
在任何時候，若身體不適，你有權利要求暫停程序，到醫院接受治療（小心會使你離開你的同伴，可能令你孤立無援）。一般情況下，除電話、地址、身份證號碼外，你有權拒絕說話、回答問題或簽署任何文件。

你可要求對外聯絡，首先務必聯絡緊急聯絡人，eg: 聯絡家人、朋友或者，律師通知你所在的警署及罪名，並確保他知道與你身份證上一致的中文全名，尋求法律支援。
如沒有認識的律師，可要求警方提供律師名冊，警方不能因為你講不出律師的姓名而拒絕讓你與律師見面

你會取得一份《拘留人士通知書》，了解自己在扣留期間的權利，《通知書》可自己保存。
最長拘捕時間是48小時（只有案情嚴重或有合理理由，警察才可拘留48小時）。

警員可能會要求搜身，但若果沒有合理理由，警察不可以要求你脫衣搜身。

你可以要求休息及飲食

若遭警方不合理對待（特別是牽涉暴力、威脅、承諾優待），向警署的值日官投訴，並要求記錄及提出要求到醫院檢驗傷勢

4. 落口供：(要小心!!!)警員會告訴你「依家唔係事必要你講，但係你講嘅都會用紙用筆記低，成為呈堂證供，你明唔明白？」你不用回答任何問題，包括名字或個人資料
無需回答任何問題及簽署任何東西
除了姓名、住址及身份證，其他問題可以不答。當警方要求你出示身分證，請即出示，但隨即保持緘默
有不少人在警察的軟硬兼施下，簽署了口供紙承認控罪(good cop bad cop trick)
在律師未到場協助前，除個人姓名外，無需回答警方任何問題，千萬不要誤信「簽左份野就走得」。
因此我們在此提醒大家作口供時應注意的地方：
一定要要求律師先 「落完口供才見律師」是大話。應先見律師﹑後落口供。
你不一定要說話或回答問題，除非是自己想講；但所說的話警察會用紙和筆記下，並可能會用作呈堂証供。在律師未到場前，警方任何提問都無需回應，假如警方要錄取口供，你可選擇回答：「我無野講」。

如認為警方盤問時間過長，可要求警方給予休息時間

你可在律師陪同下接受問話被警察問話後，會獲得一份口供的副本；
在未得到副本前，可拒絕回答其他問題。警察不可以威迫、利誘等不當手段向你索取口供。

完左口供後，記緊核對口供紙上係咪全部都係「我無野講」，如果唔係…可以改，立即改!!!

保釋
若警方不批准保釋，應再要求見律師（若不批准見律師，要記住時間地點）

離開警署時你可取得：
（如有做擔保）擔保紙（擔保條件、上庭或轉擔保資料）
控罪書（控罪名稱、案件簡介）
口供紙
扣留的物品
警方必須紀錄所有檢獲物品，除非用來做證物，否則必須物歸原主。
如有遭警察打傷，應於完成程序﹑離開警署後，立即到私家診所驗傷。
最後，記得要問警方拎口供副本! 要拎口供副本! 要拎口供副本!

無論街上定警署，請立刻開啟以下模式:
1. 請勿與警察交談
警方絕對不是朋友，你一言一談都有機會成為警方對你作進一步搜查的資訊，因此被捕後只要緊記──保持緘默。
2. 無需回答任何問題及簽署任何東西
在律師未到場協助前，除個人姓名外，無需回答警方任何問題，千萬不要誤信「簽左份野就走得」。
3. 在律師未到場前，警方任何提問都無需回應，假如警方要錄取口供，你可選擇回答：「我無野講」。
4. 完左口供後，記緊核對口供紙上係咪全部都係「我無野講」，如果唔係…可以改，立即改!!!
5. 最後，記得要問警方拎口供副本! 要拎口供副本! 要拎口供副本!

在甚麼情況下，警察可以在公眾地方截停及查問我？我是否必需要回答他們的問題？
截停及查問
根據《警隊條例》（第232章）第54(1)條，警務人員有權截停任何形跡可疑的人，亦可以要求對方出示身分證明文件（香港身分證或護照），並當場把該人扣留一段合理時間，以查問他有否涉嫌在任何時間干犯任何罪行。至於怎樣才是「形跡可疑」，則純粹按照警務人員之主觀判斷而定。話雖如此，警務人員必須有真實懷疑，才會採取行動。
《公安條例》（第245章）第49條容許警務人員以防止、偵察或調查任何罪行之目的，要求任何人出示身分證明文件作查閱。在此情況下，任何人如未能出示身分證明文件，即屬違法。
根據《入境條例》（第115章）第17C(2)條，警察及入境事務主任亦有權向任何15歲或以上之香港居民查閱身分證明文件。如無合理解釋而未能出示身分證明文件，即屬違法。此條例並不適用於留港不超過180日之外地訪客。
保持緘默的權利
警務人員有權依照上述條例而向任何人作出查問。但普通法及《香港人權法案條例》（第383章）第8條的第11(2g)條規定，任何人都不可被強迫作出對自己不利的證供或被迫認罪，亦即是說，每個人都有保持緘默的權利。在這項保障下，市民或可拒絕回答警務人員的提問。但如有任何駕駛者涉嫌觸犯與道路交通有關的法例，或牽涉入一宗交通意外，該駕駛者便須在警方要求下，向他們提供其姓名、地址及駕駛執照號碼（《道路交通條例》（第374章）第63條）。

2. 法律流程
被捕在警署拒絕保釋但請自行衡量風險

如需法律諮詢尋求當值律師，在裁判庭之案件由當值律師負責，法律援助主要適用於在區 域法院、原訟法庭、上訴法庭及終審法院審理的案件。所有在裁判法院審理的案件均不屬法律 援助的範圍。假如你在裁判法院被起訴，你應向有關裁判法院的當值律師計劃聯絡事務處尋求協助 。當值律師計劃在所有裁判法院、少年法庭及死因研究庭為合資格的被告人提供執 業律師出庭辯護。服務在所有裁判法院均設立法庭聯絡處。被告人若需此項服務，可到應訊之裁 判法院法庭聯絡處申請。本處職員亦會主動聯絡被扣押之被告人，以便在其案件首度提堂時，安 排律師出庭辯護。

當值律師服務之法律諮詢中心
可 供 預 約 時 間 為 下 午 6 時 2 5 分 至 下 午 7 時 4 5 分
沙 田 民 政 事 務 處( 星 期 一 ) 沙 田 上 禾 輋 路 一 號 沙 田 政 府 合 署 四 樓電 話 ： 2158 5352
中 西 區 民 政 事 務 處( 星 期 一 及 三 ) 香 港 中 環 統 一 碼 頭 道 38 號海 港 政 府 大 樓 11 字 樓電 話 ： 2852 4378
灣 仔 民 政 事 務 處( 星 期 二 ， 三 及 四 ) 香 港 灣 仔 軒 尼 詩 道 130 號 修 頓 中 心 21 字 樓 電 話 ： 2835 1996 / 2835 1997
荃 灣 民 政 事 務 處( 星 期 二 ) 新 界 荃 灣 青 山 公 路 ( 荃 灣 段 ) 174-208 號荃 灣 地 鐵 站 多 層 停 車 場 大 廈 1 字 樓 電 話 ： 3515 5805
觀 塘 民 政 事 務 處( 星 期 三 ) 九 龍 觀 塘 觀 塘 道 398 號嘉 域 大 廈 地 下 電 話 ： 2342 3431 ( 辦 工 時 間 2357 0685 ( 星 期 三 晚 上 非 辦 工 時 間 )
油 尖 旺 民 政 事 務 處( 星 期 三 ) 九 龍 旺 角 聯 運 街 30 號旺 角 政 府 合 署 4 字 樓 電 話 ： 2399 2111 ( 辦 工 時 間 ) 2399 2594 ( 星 期 三 晚 上 非 辦 工 時 間 )
離 島 民 政 事 務 處( 星 期 四 ) 香 港 中 環 統 一 碼 頭 道 38 號海 港 政 府 大 樓 20 字 樓 電 話 ： 2852 4324 ( 辦 工 時 間 ) 2852 4338 ( 星 期 四 晚 上 非 辦 工 時 間 )

東 區 民 政 事 務 處 ( 柴 灣 聯 絡 組 ) ( 星 期 四 ) 香 港 柴 灣 道 233 號 新 翠 花 園 地 下 電 話 ：2896 6968
黃 大 仙 民 政 事 務 處 ( 星 期 四 ) 九 龍 黃 大 仙 龍 翔 道 138 號龍 翔 辦 公 大 樓 201 室 電 話 ：3143 1167

3. 可能被告罪行全文
1.1.1在公眾地方造成阻礙
香港法例第228章 《簡易程序治罪條例》 第4A條：
「任何人無合法權限或解釋而陳列或留下，或導致陳列或留下任何物品或東西，而這些物品或東西對在公眾地方的人或車輛造成阻礙、不便或危害者，或可能對在公眾地方的人或車輛造成阻礙、不便或危害者，可處罰款$5000或監禁3個月。」
9
0

1.1.2 非法集會
香港法例第 245 章《公安條例》第 17A 條 （3a）條
《公安條例》的第7條規定， 人數超過 50 人的集會需按照《公安條例》第8條的規定向警務處處長申請「不反對通知書」後才可進行。而《公安條例》的第9條，則授予了警務處處長在為維護國家安全或公共安全、公共秩序或保護他人的權利和自由的情況下，可禁止舉行任何已根據第8條作出通知的公眾集會的權力。
「佔領中環」按香港法例第 245 章《公安條例》第 17A 條 （3a）條，屬於未經批准任集結。根據法例，「任何人在無合法權限或無合理辯解的情況下，明知而參與或繼續參與此等未經批准集結，或明知而成為或繼續成為此等集結的成員…即屬犯罪 (i) 一經循公訴程序定罪，可處監禁5年；及 (ii) 一經循簡易程序定罪，可處第2級罰款及監禁3年。」
。

1.1.3 非法集結
根據《公安條例》第18條:「凡有3人或多於3人集結在一起,作出擾亂秩序的行為或作出帶有威嚇性、侮辱性或挑撥性的行為，意圖導致或相當可能導致任何人合理地害怕如此集結的人會破壞社會安寧,或害怕他們會藉以上的行為激使其他人破壞社會安寧,他們即屬非法集結。— (a) 一經循公訴程序定罪，可處監禁5年；及 (b) 一經循簡易程序定罪，可處第2級罰款及監禁3年。」

1.1.4 公眾地方內擾亂秩序行為
《公安條例》第 17B 條：「(1)任何人在為某事情而召開的公眾聚集中作出擾亂秩序行為，或煽惑他人作出此種行為，以阻止處理該事情，即屬犯罪，一經定罪，可處第2級罰款及監禁12個月。」 或 「(2)任何人在公眾地方作出喧嘩或擾亂秩序的行為，或使用恐嚇性、辱罵性或侮辱性的言詞，或派發或展示任何載有此等言詞的文稿，意圖激使他人破壞社會安寧，或其上述行為相當可能會導致社會安寧破壞，即屬犯罪，一經定罪，可處第 2 級罰款及監禁 12 個月。」

4. 民事索償
補償申索：
若某人不當地損壞你的財產或令你受傷，你便可展開民事訴訟，向該人申索金錢方面的補償。 在訴訟文件中，金錢方面的補償申索被稱為「損害賠償申索」。 個人、公司、甚至是政府均可成為民事訴訟的其中一方。
如你未能認出令你受傷之警員亦可向警方申索

1. 被捕需知
行動前：
請準備一個緊急聯絡人。
緊急聯絡人需要在事前知道你的中英文姓名，
並在你被捕後知道你在哪間警署，然後冷靜地聯絡法律支援。
諗定你所有物品既用途同解釋
(比如手套係行山/爬山用.. 之前個袋行完山唔記得拎走之類)
(比如XX係XXX用.. 之前個袋XX完唔記得拎走之類)
衣著盡可能不引人注目
被拘捕時：
查身分證一定要比, 但搜身同袋可以要求返警署
警察要有合理懷疑才可將你拘捕，更必需告訴你被拘捕的罪名。
被捕時請記下拘捕你的警員編號、被拘捕原因及罪名。
到警署後，警察會扣留你的所有物品，物品很有機會離開你的視線，
手機入袋封口, sim卡 Sd卡手機及電池分開痴紙入袋封口，袋上抄下sim卡 Sd卡手機編號及電池型號，亦請自己抄下一份 故應考慮後果，決定帶／不帶敏感物件和資料在身。
拘捕後，你說的所有話都有機會成為口供，就算不是正式落口供（在警車上、警局中等候時），所有與警察的「閒談」也有可能成為有助警察調查的線索，可免則免，不要與警員閒聊，警方絕對不是朋友

你有權拒絕說話、回答問題或簽署任何文件。

返抵警署：
在任何時候，若身體不適，你有權利要求暫停程序，到醫院接受治療（小心會使你離開你的同伴，可能令你孤立無援）。一般情況下，除電話、地址、身份證號碼外，你有權拒絕說話、回答問題或簽署任何文件。

你可要求對外聯絡，首先務必聯絡緊急聯絡人，eg: 聯絡家人、朋友或者，律師通知你所在的警署及罪名，並確保他知道與你身份證上一致的中文全名，尋求法律支援。
如沒有認識的律師，可要求警方提供律師名冊，警方不能因為你講不出律師的姓名而拒絕讓你與律師見面

你會取得一份《拘留人士通知書》，了解自己在扣留期間的權利，《通知書》可自己保存。
最長拘捕時間是48小時（只有案情嚴重或有合理理由，警察才可拘留48小時）。

警員可能會要求搜身，但若果沒有合理理由，警察不可以要求你脫衣搜身。

你可以要求休息及飲食

若遭警方不合理對待（特別是牽涉暴力、威脅、承諾優待），向警署的值日官投訴，並要求記錄及提出要求到醫院檢驗傷勢

4. 落口供：(要小心!!!)警員會告訴你「依家唔係事必要你講，但係你講嘅都會用紙用筆記低，成為呈堂證供，你明唔明白？」你不用回答任何問題，包括名字或個人資料
無需回答任何問題及簽署任何東西
除了姓名、住址及身份證，其他問題可以不答。當警方要求你出示身分證，請即出示，但隨即保持緘默
有不少人在警察的軟硬兼施下，簽署了口供紙承認控罪(good cop bad cop trick)
在律師未到場協助前，除個人姓名外，無需回答警方任何問題，千萬不要誤信「簽左份野就走得」。
因此我們在此提醒大家作口供時應注意的地方：
一定要要求律師先 「落完口供才見律師」是大話。應先見律師﹑後落口供。
你不一定要說話或回答問題，除非是自己想講；但所說的話警察會用紙和筆記下，並可能會用作呈堂証供。在律師未到場前，警方任何提問都無需回應，假如警方要錄取口供，你可選擇回答：「我無野講」。

如認為警方盤問時間過長，可要求警方給予休息時間

你可在律師陪同下接受問話被警察問話後，會獲得一份口供的副本；
在未得到副本前，可拒絕回答其他問題。警察不可以威迫、利誘等不當手段向你索取口供。

完左口供後，記緊核對口供紙上係咪全部都係「我無野講」，如果唔係…可以改，立即改!!!

保釋
若警方不批准保釋，應再要求見律師（若不批准見律師，要記住時間地點）

離開警署時你可取得：
（如有做擔保）擔保紙（擔保條件、上庭或轉擔保資料）
控罪書（控罪名稱、案件簡介）
口供紙
扣留的物品
警方必須紀錄所有檢獲物品，除非用來做證物，否則必須物歸原主。
如有遭警察打傷，應於完成程序﹑離開警署後，立即到私家診所驗傷。
最後，記得要問警方拎口供副本! 要拎口供副本! 要拎口供副本!

無論街上定警署，請立刻開啟以下模式:
1. 請勿與警察交談
警方絕對不是朋友，你一言一談都有機會成為警方對你作進一步搜查的資訊，因此被捕後只要緊記──保持緘默。
2. 無需回答任何問題及簽署任何東西
在律師未到場協助前，除個人姓名外，無需回答警方任何問題，千萬不要誤信「簽左份野就走得」。
3. 在律師未到場前，警方任何提問都無需回應，假如警方要錄取口供，你可選擇回答：「我無野講」。
4. 完左口供後，記緊核對口供紙上係咪全部都係「我無野講」，如果唔係…可以改，立即改!!!
5. 最後，記得要問警方拎口供副本! 要拎口供副本! 要拎口供副本!

在甚麼情況下，警察可以在公眾地方截停及查問我？我是否必需要回答他們的問題？
截停及查問
根據《警隊條例》（第232章）第54(1)條，警務人員有權截停任何形跡可疑的人，亦可以要求對方出示身分證明文件（香港身分證或護照），並當場把該人扣留一段合理時間，以查問他有否涉嫌在任何時間干犯任何罪行。至於怎樣才是「形跡可疑」，則純粹按照警務人員之主觀判斷而定。話雖如此，警務人員必須有真實懷疑，才會採取行動。
《公安條例》（第245章）第49條容許警務人員以防止、偵察或調查任何罪行之目的，要求任何人出示身分證明文件作查閱。在此情況下，任何人如未能出示身分證明文件，即屬違法。
根據《入境條例》（第115章）第17C(2)條，警察及入境事務主任亦有權向任何15歲或以上之香港居民查閱身分證明文件。如無合理解釋而未能出示身分證明文件，即屬違法。此條例並不適用於留港不超過180日之外地訪客。
保持緘默的權利
警務人員有權依照上述條例而向任何人作出查問。但普通法及《香港人權法案條例》（第383章）第8條的第11(2g)條規定，任何人都不可被強迫作出對自己不利的證供或被迫認罪，亦即是說，每個人都有保持緘默的權利。在這項保障下，市民或可拒絕回答警務人員的提問。但如有任何駕駛者涉嫌觸犯與道路交通有關的法例，或牽涉入一宗交通意外，該駕駛者便須在警方要求下，向他們提供其姓名、地址及駕駛執照號碼（《道路交通條例》（第374章）第63條）。

2. 法律流程
被捕在警署拒絕保釋但請自行衡量風險

如需法律諮詢尋求當值律師，在裁判庭之案件由當值律師負責，法律援助主要適用於在區 域法院、原訟法庭、上訴法庭及終審法院審理的案件。所有在裁判法院審理的案件均不屬法律 援助的範圍。假如你在裁判法院被起訴，你應向有關裁判法院的當值律師計劃聯絡事務處尋求協助 。當值律師計劃在所有裁判法院、少年法庭及死因研究庭為合資格的被告人提供執 業律師出庭辯護。服務在所有裁判法院均設立法庭聯絡處。被告人若需此項服務，可到應訊之裁 判法院法庭聯絡處申請。本處職員亦會主動聯絡被扣押之被告人，以便在其案件首度提堂時，安 排律師出庭辯護。

當值律師服務之法律諮詢中心
可 供 預 約 時 間 為 下 午 6 時 2 5 分 至 下 午 7 時 4 5 分
沙 田 民 政 事 務 處( 星 期 一 ) 沙 田 上 禾 輋 路 一 號 沙 田 政 府 合 署 四 樓電 話 ： 2158 5352
中 西 區 民 政 事 務 處( 星 期 一 及 三 ) 香 港 中 環 統 一 碼 頭 道 38 號海 港 政 府 大 樓 11 字 樓電 話 ： 2852 4378
灣 仔 民 政 事 務 處( 星 期 二 ， 三 及 四 ) 香 港 灣 仔 軒 尼 詩 道 130 號 修 頓 中 心 21 字 樓 電 話 ： 2835 1996 / 2835 1997
荃 灣 民 政 事 務 處( 星 期 二 ) 新 界 荃 灣 青 山 公 路 ( 荃 灣 段 ) 174-208 號荃 灣 地 鐵 站 多 層 停 車 場 大 廈 1 字 樓 電 話 ： 3515 5805
觀 塘 民 政 事 務 處( 星 期 三 ) 九 龍 觀 塘 觀 塘 道 398 號嘉 域 大 廈 地 下 電 話 ： 2342 3431 ( 辦 工 時 間 2357 0685 ( 星 期 三 晚 上 非 辦 工 時 間 )
油 尖 旺 民 政 事 務 處( 星 期 三 ) 九 龍 旺 角 聯 運 街 30 號旺 角 政 府 合 署 4 字 樓 電 話 ： 2399 2111 ( 辦 工 時 間 ) 2399 2594 ( 星 期 三 晚 上 非 辦 工 時 間 )
離 島 民 政 事 務 處( 星 期 四 ) 香 港 中 環 統 一 碼 頭 道 38 號海 港 政 府 大 樓 20 字 樓 電 話 ： 2852 4324 ( 辦 工 時 間 ) 2852 4338 ( 星 期 四 晚 上 非 辦 工 時 間 )

東 區 民 政 事 務 處 ( 柴 灣 聯 絡 組 ) ( 星 期 四 ) 香 港 柴 灣 道 233 號 新 翠 花 園 地 下 電 話 ：2896 6968
黃 大 仙 民 政 事 務 處 ( 星 期 四 ) 九 龍 黃 大 仙 龍 翔 道 138 號龍 翔 辦 公 大 樓 201 室 電 話 ：3143 1167

3. 可能被告罪行全文
1.1.1在公眾地方造成阻礙
香港法例第228章 《簡易程序治罪條例》 第4A條：
「任何人無合法權限或解釋而陳列或留下，或導致陳列或留下任何物品或東西，而這些物品或東西對在公眾地方的人或車輛造成阻礙、不便或危害者，或可能對在公眾地方的人或車輛造成阻礙、不便或危害者，可處罰款$5000或監禁3個月。」

份口供紙有冇話要警方chop印/係有警察logo水印？
驚佢哋畀份流嘅出嚟fake人

狗拉你返去
工作係同你落charge
搵料證明你有罪
等主控官拎嚟告你

你想用嚟辯護嘅資料
係應該同律師講
你講狗講都唔會理你

推比多D人見

五大訴求
一、正式撤回修例
二、取消暴動定性
三、撤銷所有抗爭者控罪
四、成立獨立調查委員會
五、立即實行真正雙普選

721維園見

有幫你錄嗰隻狗嘅pc number嘅印

點解你會覺得好不利?
你冇嘢講唔代表佢哋份證供可信

推爆721有用post!!!
721港島見

等我為大家回憶下決定721去定唔去

[721] 和理非之所以企出嚟 唔係想勇武以死相博 而係想大家一齊凱旋歸來

[7.21] 同我推返哂721上熱門

【香城OL wiki】史上最全攻略！！持續更新！！！

721見

721！

7.21見

推哂d 有用嘅post 上嚟， 三毛死撚開DLLM
721 15:00 維園見

Good

本人都俾拉過，話有野要講，不過食左野先，之後跟返樓主咁玩
D飯好難L食 魚蛋飯 屌你老母 係一粒粒個D魚蛋分半就當一盒飯

入過去你就明有幾難食

已經有班警犬混入post教人要講野

記住,香港特別係基層法院,mag仔
個犯通常係比自己口供頂死

教你同亞sir傾計解悶或解釋自己的人要完全封鎖
一律當五毛賤狗

無野講

教人亂講野條友曾經教唆人破壞atm機,呢d一定拉到的

擺明係對家玩野

又夠鐘推post 啦，三毛全部同我死撚開DLLM

721 見

721見!!!!

落口供可唔可以乜都唔講,就咁訓落枱

落口供時無野講就ok啦。咁樣告得你入嘅機會減半。千萬唔好諗住解釋，解釋只係俾多左資料去舉証你。

Lm

我無野講
721

721 3pm

自己香港自己救

如何iPhone unlock 下打已save電話：
設定見下圖。
如要unlock 下打電話，連按lock 鍵5次。

Settings -> Emergency SOS

所有人都有緘默權
法庭、陪審員唔可以因為被告行使緘默權而對佢作出不利嘅判決